\documentclass[11pt,twocolumn,twoside,lineno]{pnas-new}
% Use the lineno option to display guide line numbers if required.
% Note that the use of elements such as single-column equations
% may affect the guide line number alignment. 

\templatetype{pnasmathematics} % Choose template 
% {pnasresearcharticle} = Template for a two-column research article
% {pnasmathematics} = Template for a one-column mathematics article
% {pnasinvited} = Template for a PNAS invited submission

\usepackage{pdfpages}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{multirow}
\usepackage[square]{natbib}
\usepackage{amsmath}
%\usepackage[nohyperlinks, printonlyused]{acronym}

%%enable Paragraphs
\usepackage{pgfgantt}
\usepackage{parskip}
%\usepackage{babel}
%\usepackage{translator}
\usepackage{pdfpages}
 \usepackage{pdflscape}
%\usepackage[hidelinks]{hyperref}

\title{EveryDrum}

% Use letters for affiliations, numbers to show equal authorship (if applicable) and to indicate the corresponding author
\author[1]{Autoren:Tom Ziegler}
\author[1]{Lukas Peschel} 
\author[1]{\\ Betreuer: Dr. Sebastian Merchel}

\affil[1]{Technische Universität Dresden}

\keywords{Drums $|$ Android $|$ Arduino $|$ PureData $|$} 

\begin{abstract}
Wird eine Oberfläche durch einen Anschlag angeregt, so beginnt die Oberfläche zu schwingen. Diese Schwingung kann mittels Beschleunigungssensoren auf der Oberfläche aufgenommen werden.
Diese Schwingung sollen genutzt werden, um verschiedene Anschlagspositionen voneinander unterscheiden zu können.

Verwendet wurde ein Arduino Nano mit einem Kombisensor MPU-6050. 
Die Auswertung der Sensordaten fand auf einem Android-Smartphone statt.
Zur Unterscheidung der Anschlagpositionen wurden aus den aufgenommenen Schwingungen mittels FFT-Analyse die dominantesten Frequenzen ermittelt und der Frequenzabstand zu den erlernten Positionen bestimmt.
Nach erfolgreicher Zuordnung zu einer bekannten Position wurde ein entsprechender Ton abgespielt.

Ziel des Projektes war es, mittels des entstandenen Systems eine beliebige Oberfläche als virtuell erweitertes Percussioninstrument nutzen zu können.


\end{abstract}

\dates{Erstellt am \myformat\today}
%\doi{\url{www.pnas.org/cgi/doi/10.1073/pnas.XXXXXXXXXX}}

\begin{document}

% Optional adjustment to line up main text (after abstract) of first page with line numbers, when using both lineno and twocolumn options.
% You should only change this length when you've finalised the article contents.
\verticaladjustment{-2pt}

\maketitle
\thispagestyle{firststyle}
\ifthenelse{\boolean{shortarticle}}{\ifthenelse{\boolean{singlecolumn}}{\abscontentformatted}{\abscontent}}{}

\input{parts/Einleitung.tex}
\input{parts/Fragen.tex}
%\input{parts/Zeitplan.tex}
\input{parts/Konzept.tex}
\input{parts/Umsetzung.tex}
\input{parts/Arduino.tex}
\input{parts/Signalanalyse.tex}
\input{parts/Discussion.tex}

% Bibliography
\section*{Literaturnachweis}
\bibliographystyle{alpha}
\bibliography{literature}


\end{document}